有關CUSCS一問

HKCC=SPACE > CUSCS > BUCIE

學店

你本身能力低先要讀垃圾asso
唔係cuscs令你能力低而令你爛grade
係cuscs唔放水 唔易grade 唔似hkcc

hkcc又未到話放太重水啊？

不過聽講CUSCS re-exam係同一份卷 要畢業應該唔難 高分就...

係啊 好耐之前同佢地傾過 其實點都有書讀
過3係穩陣分數 中大 interview好似大約3.4

好啊 多謝你既解答

我無tg 你係19dse?
你有野想問既話可以回覆我 我見到既話會覆
如果樓主唔介意的話

咁耐只係遇過一個lecturer 會放水

我係上年喺SCS畢業嘅絲打
除咗中文系多人升番上8大之外，
其他科大概有5個左右能夠升得番上去，
其餘都係top up多⋯
如果好想用non ju入u,
一來好睇GPA
二來係睇DSE中&英呢兩科，
例如CU, 無論係senior/year 1 entry,
中文要lv3/IGCSE C grade
英文要lv3/IELTS 6
GPA 3.6以上就好安全⋯
利申：自己唔係讀ENG
Btw,想覆另外個絲打⋯
我識人去in東華nursing 過3
DSE成績唔差 報咗senior&HD nursing
但踢咗入waiting list...

如果我揀左eng想上返中大eng應該咩途經好？

中大自己都唔受CUSCS，梗係唔好報啦
如果你志在入八大就入返CC或者做太空人
我識啲讀CUSCS既多數入top up/ 出外國再讀

聽人講cccu廢過hkcc space好多？

如果你對自己好有信心，
所有assignment&exam都落力做，
grade真心唔會差得去邊⋯
SCS不妨可以考慮吓！
啲miss/sir 真心冇出面講得禁差，
自己遇過3個教Eng嘅lecturer都好好，
至少你有嘢唔識，佢哋都會肯答你⋯
（但唔知其他係點啦⋯）
但講真一句，
如果你真係好想駁番上去，
比心機讀，喺邊間讀都唔係問題⋯
純粹個人意見

後門狗

後門又點？jupas入八大會威啲嘅？
Grad左攞左證書邊個會理你係咪走後門

上面講到CU唔認SCS其實有咩影響？

只不過係⋯
CU唔會預留一定嘅學額比SCS學生，
換句話喺SCS讀到想入番CU 都要同人爭一輪先得
據我所知polyu會留番啲non ju 位比喺hkcc成績優異嘅同學
咁當然入唔入得番去 都係睇你gpa夠唔夠高啦～

我嗰屆Health Care 升番上NURS
有CU(year 1&senior) 有東華NURS/老年學

咁起碼都唔太算乞食

HC好似係保健牌嗎？

我都想 可惜冇
如果駁唔番上去NURS基本上白讀2年⋯
行申：失敗者+1

利*

點會其他cc冇英文系讀
HKCC有Associate in English for Professional Communication
而HKU space 有English literature 讀
可以升返上英文系或者linguistics 嗰啲
入asso點都入返出名啲架啦

屌你都唔知有冇做過research
建議你入bucie
啱曬你入去

Scs 我就覺得幾好 我個時係玩拉curve 你只要勁過你身邊既人就A

絲打個名係咪睇火影

姐係HC駁唔到上去就nothing

但聽講有人話可以先cuscs讀一年health care再轉ou重讀nursing二年(EN)

咁如果好恨做nurse但入唔到ugc 唯有諗東華/明愛/HA/私院EN...
我自己就轉咗讀其他科⋯
至於讀完1年HC 然後跳去OUnursing 應該係上幾屆嘅事？至少我冇聽過🙈 但跳入OU社福EN聽過係得⋯
Btw, 我/有fd gpa 過3 但比東華掟咗去waiting list
明愛我有諗過報 但冇得揀senior 入
姊老喇 唔想捱多5年

因為聽你咁講HC 2年完左又無保健牌 唔上又浪費

恨唔恨就無關 唔想乞食姐

真係最唔抵係讀完兩年出嚟又無牌讀又唔係唔讀又唔係

好似係中大校園？至少可以吸收天地靈氣

經驗之談
呢間野升學率唔算高
有得揀都唔好揀
我個班30個得一個入返八大UGC
其他恆大 too up野雞多
老師係有心 但學習氣氛麻麻
同學都好hea

早排有polyu speed bachelor health studies offer
想跳船之際 收到ou nursing interview
論乞食 除咗nursing之外 應該冇科唔係
如果想保底至少攞個番黎 倒不如出去搵HW course讀
好似幾個月就搞掂⋯

聽Ching咁講
HC都算係多上得番去ugc嘅科...
可能HC出路廣 唔讀ugc都有好多選擇
至於師生嗰度
HC兩個FT lecturer都超級好 PT就唔多講 每一屆都有變動
學習氣氛不能同意更多 自由騎士多到乜咁
自己都遇過唔少騎士 最怕曱甴 第二怕應該係佢哋

我唔明有Hkcc hkuspace唔揀 要揀呢間垃圾
啲人講到好似好撚易讀
想放水比你都難 唔放水你就讀到隻狗咁

但CUSCS Health Care讀完好似連保健牌都無

升唔到或者接唔到其他 兩年就白費

Year1中間好似可以轉ou讀nursing

想問下識唔識讀人類營養學嘅學生，佢地係唔係通常完咗之後出英/澳繼續讀？（因為營養學要係出面考牌）

或者你地會唔會好唔建議入依科什至入cuscs

ou nursing 係指degree定hd嗰個?